<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<slide.exercise xmlns="https://ulearn.me/schema/v2" title="* Альтернативная задача (8)" id="07b72d38-76d2-4002-920b-44acbe0a0b16">
  <scoring group="homework" passedTestsScore="0" codeReviewScore="40"/>
  <defaultIncludeCodeFile>../_Code.java</defaultIncludeCodeFile>
  <markdown>
    Удаленное выполнение команд.

      При запуске приложение слушает сетевой порт 1111, к которому можно подключиться tcp-клиентом (например командой telnet).

      Приложение должно обрабатывать параллельные соединения, **не запуская дополнительные потоки** (используйте NIO).

      - От подключившихся клиентов приложение ожидает строку, заканчивающуюся разрывом строки.
      - Входная строка содержит имя исполняемого файла и аргументы
      - Приложение запускает процесс и ожидает результат
      - Если процесс не выполняется за 10 секунд, приложение прерывает его и отправляет ответ "Timeout"
      - Если процесс завершается, приложение отправляет его вывод из stdout и stderr клиенту
      - Приложение должно отключать клиента при получении команды "exit"
      - Приложение должно корректно обрабатывать самостоятельное отключение клиента
      - Приложение должно раз в 5 секунд выводить в консоль количество подключенных клиентов

      Подсказка: в Selector нельзя зарегистрировать любой канал, поэтому для прослушивания сетевых соединений вы сможете
      использовать метод select, а для чтения данных из процесса - нет.
      Для получения вывода процесса без дополнительных потоков вам понадобится использовать активное ожидание - регулярную проверку через
      InputStream.available().

      Пример взаимодействия с приложением (в ОС Linux):
    <code>
        $ telnet localhost 1111
        Trying 127.0.0.1...
        Connected to localhost.
        Escape character is '^]'.

        input> ls -la
        total 24
        drwxrwxr-x  5 user user 4096 мар 13 00:13 .
        drwxr-xr-x 25 user user 4096 мар 18 10:59 ..
        drwxrwxr-x  2 user user 4096 мар 26 00:16 .idea
        -rw-rw-r--  1 user user  423 мар 13 00:12 lab8.iml
        drwxrwxr-x  3 user user 4096 мар 13 00:13 out
        drwxrwxr-x  3 user user 4096 мар 13 00:12 src

        input> date
        Пт 26 мар 2021 00:16:55 +05

        input> pwd
        /home/user/workspace/lab8

        input> cat 1.txt
        cat: 1.txt: No such file or directory

        input> exit
        Connection closed by foreign host.
    </code>

  </markdown>
  <exercise.file>
    <initialCode>вставьте ссылку на репозиторий</initialCode>
    <hideExpectedOutput>true</hideExpectedOutput>
    <comment>Принято</comment>
    <expected>github.com</expected>
    <solution>Main</solution>
  </exercise.file>
</slide.exercise>
